\documentclass[11pt,a4paper]{article}
    \usepackage{fullpage}
    \usepackage{amsmath}
    \usepackage{amssymb}
    \usepackage{textcomp}
    \usepackage[utf8]{inputenc}
    \usepackage[T1]{fontenc}
    \usepackage{helvet}
    \renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}
    \textheight=10in
    \pagestyle{empty}
    \raggedright
    \usepackage[left=0.75in,right=0.75in,bottom=0.6in,top=0.6in]{geometry}

    %\renewcommand{\encodingdefault}{cg}
%\renewcommand{\rmdefault}{lgrcmr}

\def\bull{\vrule height 0.8ex width .7ex depth -.1ex }

% DEFINITIONS FOR RESUME %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand{\area} [2] {
    \vspace*{-9pt}
    \begin{verse}
        \textbf{#1}   #2
    \end{verse}
}

\newcommand{\lineunder} {
    \vspace*{-8pt} \\
    \hspace*{-18pt} \hrulefill \\
}

\newcommand{\header} [1] {
    {\hspace*{-18pt}\vspace*{6pt} \textsc{#1}}
    \vspace*{-6pt} \lineunder
}

\newcommand{\employer} [3] {
    { \textbf{#1} (#2)\\ \underline{\textbf{\emph{#3}}}\\  }
}

\newcommand{\contact} [3] {
    \vspace*{-10pt}
    \begin{center}
        {\Huge \scshape {#1}}\\
        #2 \\ #3
    \end{center}
    \vspace*{-8pt}
}

\newenvironment{achievements}{
    \begin{list}
        {$\bullet$}{\topsep 0pt \itemsep -2pt}}{\vspace*{4pt}
    \end{list}
}

\newcommand{\schoolwithcourses} [4] {
    \textbf{#1} #2 $\bullet$ #3\\
    #4 \\
    \vspace*{5pt}
}

\newcommand{\school} [4] {
    \textbf{#1} #2 $\bullet$ #3\\
    #4 \\
}
% END RESUME DEFINITIONS %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

    \begin{document}
\vspace*{-34pt}

    

%==== Profile ====%
\vspace*{-10pt}
\begin{center}
	{\Huge \scshape {Federico González}}\\
    {\large \scshape {Desarrollador Full Stack}}\\
	Montevideo, Uruguay | 03.federico.gonzalez@gmail.com | +59895152599\\
\end{center}

%==== Experience ====%
\header{Experiencia}
\vspace{0mm}

\textbf{ST Consultores} \hfill Montevideo, Uruguay\\
\textit{Desarrollador Full Stack} \hfill Jun 2023 - Presente\\
\vspace{-1mm}
\begin{itemize} \itemsep -1pt
	\item Desarrollé y mantuve aplicaciones full-stack utilizando Java, JavaScript, TypeScript, React y bases de datos Oracle y Postgres.
	\item Desplegué y administré aplicaciones en servidores JBoss y Tomcat.
	\item Colaboré con equipos multidisciplinarios para diseñar, desarrollar y desplegar nuevas funcionalidades.
	\item Contribuí en todo el ciclo de vida del desarrollo de software, desde la recopilación de requisitos, estimación y diseño hasta la implementación, pruebas y despliegue.
	\item Mejoré el rendimiento y la escalabilidad de las aplicaciones escribiendo código eficiente y optimizando consultas a bases de datos.
	\item Integré APIs y servicios de terceros para mejorar la funcionalidad de las aplicaciones.
	\item Construí APIs REST para facilitar el flujo de datos entre cliente y servidor, y para exponer datos en integraciones con sistemas externos.
	\item Diseñé manuales y documentación para usuarios finales y desarrolladores.
\end{itemize}
\vspace{-1mm}
\textit{Herramientas: TypeScript, JavaScript, Java, React, Oracle, Postgres, JBoss, Tomcat, APIs REST, Git.}

\vspace{1.5mm}
\hrule
\vspace{1.5mm}

\textbf{KodaTek} \hfill Montevideo, Uruguay\\
\textit{Desarrollador Full Stack} \hfill Dic 2021 - Presente\\
\vspace{-1mm}
\begin{itemize} \itemsep -1pt
	\item Desarrollé y mantuve aplicaciones web full-stack para proyectos de clientes, con fuerte foco en desarrollo backend.
	\item Construí y mantuve APIs REST usando Node.js y Express para soportar lógica de negocio, integraciones y procesos internos.
	\item Diseñé y optimicé estructuras de bases de datos, consultas y flujos de datos usando PostgreSQL.
	\item Desarrollé interfaces frontend responsivas usando React, Next.js, JavaScript y TypeScript.
	\item Construí automatizaciones de flujos de trabajo usando n8n para conectar servicios, optimizar operaciones y reducir tareas manuales.
	\item Integré servicios de terceros y APIs externas para extender la funcionalidad de las aplicaciones y soportar flujos de automatización.
	\item Participé en todo el ciclo de vida del desarrollo de software, desde el análisis de requisitos y diseño técnico hasta la implementación, despliegue y soporte.
\end{itemize}
\vspace{-1mm}
\textit{Herramientas: TypeScript, Node.js, Express, React, Next.js, JavaScript, PostgreSQL, n8n, APIs REST, Git.}
\vspace{1.5mm}

%==== Education ====%
\header{Educación}
\textbf{Universidad ORT}\hfill Uruguay\\
Ingeniería en Sistemas \textit{En curso} \hfill Mar 2022 - Presente\\
\vspace{1.5mm}





\header{Certificaciones}
\textbf{Certificado de Inglés C2 EF Set} \hfill EF SET\\
https://cert.efset.org/es/XiQmLL \hfill Mar 2026\\
\vspace*{1mm}
\textbf{Curso Oracle Certified Associate Java Programmer (OCAJP) 1Z0-808} \hfill Learn IT University\\
https://ude.my/UC-90514bcb-d4bc-48ba-873f-1712e5075ecb \hfill Ene 2024\\
\vspace*{1mm}

\ 
\end{document}
